---
title: "Rule 11.1.1"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[11.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-11-1)

### Test

[11.1.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-11-1-1)

### Description

> Chaque
> [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire)
> vérifie-t-il une de ces conditions ?
>
> * Le
>     [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire)
>     possède un attribut WAI-ARIA `aria-labelledby` référençant un
>     [passage de texte](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#passage-de-texte-lie-par-aria-labelledby-ou-aria-describedby)
>     identifié.
> * Le
>     [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire)
>     possède un attribut WAI ARIA `aria-label`.
> * Une balise `<label>` ayant un attribut `for` est associée au
>     [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire).
> * Le
>     [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire)
>     possède un attribut `title`.
> * Un bouton adjacent au
>     [champ de formulaire](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#champ-de-saisie-de-formulaire)
>     lui fournit une étiquette visible et un attribut WAI-ARIA `aria-label`, `aria-labelledby` ou `title` lui fournit
>     un nom accessible.

### Level

A


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 11.1.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule110101/)
* [Unit test file for rule 11.1.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule110101Test.java)
* [Class file for rule 11.1.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule110101.java)


